\begin{problem}{4}
    Rederive the Maclaurin series for the function $f(z) = \cos z$ by using th definition:
    \begin{gather}
        \cos z = \frac{e^{iz} + e^{-iz}}{2}
    \end{gather}    
\end{problem}

Recordando la definición de la serie de Maclaurin para la función $f(z) = e^{z}$

\begin{gather}
    e^{z} = \sumserie \frac{z^n}{n!}
\end{gather}
Remplazando en la función $\cos(z)$

\begin{gather*}
    \cos z = \frac{e^{iz} + e^{-iz}}{2} = \frac{1}{2}\left(\sumserie \frac{(iz)^n}{n!} + \sumserie \frac{(-iz)^n}{n!}\right)\\
    \cos z = \frac{1}{2}\sumserie\left( 1 + (-1)^n\right)\frac{(iz)^n}{n!}
\end{gather*}
Entonces, para el termino entre paréntesis se obtienen dos valores; 0  cuando $n = 2n + 1$ y 2 cuando $n = 2n$. Tomando los valores no nulos de la serie se obtienen

\begin{mdframed}
    \vspace{-0.4 cm}
    \begin{gather}
        \cos z = \frac{1}{2}\sumserie \frac{2(iz)^{2n}}{(2n)!} = \sumserie \frac{(-1)^n z^{2n}}{(2n)!}
    \end{gather}
\end{mdframed}

