\begin{problem}{7}
    Show that when $0 < |z| < 4$:
    \begin{gather}
        \label{eq:p7}\frac{1}{4z - z^2} = \frac{1}{4z} + \sumserie \frac{z^n}{4^{n+2}}
    \end{gather}
\end{problem}
La expresión (\ref*{eq:p7}) se puede simplificar se forma que se obtiene una serie geométrica

\begin{gather}
    \label{eq:solp7}\frac{1}{4z - z^2} = \frac{1}{4z}\cdot \frac{1}{1- (z/4)}
\end{gather}
Recordando la expresión de de la serie geométrica 

\begin{gather*}
    \frac{1}{1-z} = \sumserie z^n
\end{gather*}
Remplazando $z = z/4$ en la serie geométrica 

\begin{gather*}
    \frac{1}{1-(z/4)} = \sumserie \left(\frac{z}{4}\right)^n
\end{gather*}
Remplazando en (\ref*{eq:solp7})

\begin{gather*}
    \frac{1}{4z - z^2} = \frac{1}{4z} \sumserie \left(\frac{z}{4}\right)^n = \sumserie \frac{z^{n-1}}{4^{n+1}}
\end{gather*}
Sacando el primer termino de la sumatoria ($n = 0$) y remplazando $n = n+1$ se obtiene 

\begin{mdframed}
    \vspace{-0.5cm}
    \begin{gather}
        \frac{1}{4z - z^2} = \frac{1}{4z} + \sum_{n = 1}^{\infty} \frac{z^{n-1}}{4^{n+1}} = \frac{1}{4z} + \sumserie \frac{z^{n}}{4^{n+2}} 
    \end{gather}
\end{mdframed}