\begin{problem}{2}
    Let $C_0$ denote the circle centered at $z_0$ with radius $R$, and use the parametrization
    \begin{gather*}
        z = z_0 + Re^{i\theta}
    \end{gather*}
    to show that 

    \begin{gather*}
        \int_{C_0} (z - z_0)^{n-1} = 
        \left\{\begin{matrix}
            0 & \text{ when} \;\; n = \pm 1,\pm 2, \dots \\
            2\pi i & \text{when} \;\; n = 0          
        \end{matrix}\right.
    \end{gather*}
\end{problem}

\section*{Solución}

La integral sobre una función compleja esta definida como 

\begin{gather*}
    \int_C f(z)dz = \int_C f[z(\theta)]z'(\theta)d\theta
\end{gather*}

Para este caso la parametrización es $z(\theta) = z_0 + Re^{i\theta}$ y su derivada $z'(\theta) = iRe^{i\theta}$, donde $\theta$ esta en el intervalo $-\pi \leq \theta \leq \pi$. Remplazando estos valores se obtiene 

\begin{gather*}
    \int_C (z - z_0)^{n-1} = \int_{-\pi}^{\pi} [z_0 + Re^{i\theta} - z_0]^{n-1} iRe^{i\theta}d\theta\\
    \int_C (z - z_0)^{n-1} = iR^{n}\int_{-\pi}^{\pi} e^{ni\theta} d\theta
\end{gather*}

En el caso en que $n = 0$ 

\begin{mdframed}
    \vspace{-0.25cm}
    \begin{gather}
        \int_C (z - z_0)^{n-1} = i\int_{-\pi}^{\pi} d\theta = 2i\pi
    \end{gather}
    \vspace{-0.3cm}
\end{mdframed}

Ahora para el caso en que $n \neq 0$ 

\begin{gather*}
    \int_C (z - z_0)^{n-1} = iR^{n}\int_{-\pi}^{\pi} e^{ni\theta} d\theta\\
    \int_C (z - z_0)^{n-1} = iR^{n}\frac{1}{in}[e^{ni\pi}- e^{-ni\pi}]
\end{gather*}

\begin{mdframed}
    \vspace{-0.25cm}
    \begin{gather}
    \int_C (z - z_0)^{n-1} = \frac{2i R^{n}\sin(n\pi)}{n} = 0
\end{gather}
    \vspace{-0.3cm}
\end{mdframed}