\begin{problem}{2}
    In each case, write the function $f(z)$ in the form $f(z) = u(x, y)+iv(x, y)$:
    \begin{enumerate}
        \item $f(z) = z^3 + z + 1$
        \item $f(z) = \frac{z^{*}}{z}$
    \end{enumerate}
\end{problem}

\subsection*{Solución}

\begin{enumerate}
    \item $f(z) = z^3 + z + 1$
    
    Teniendo en cuenta que $z = x + iy$ entonces 

    \begin{gather*}
        f(z) = (x + iy)^3 + (x + iy) + 1\\
        f(z) = (x + iy)(x^2 + 2ixy + i^2y^2) + (x + iy) + 1\\
        f(z) = (x^3 + 2ix^2y + i^2y^2x) + (iyx^2 + 2i^2xy^2 + y^3i^3) + (x + iy) + 1\\
        f(z) = x^3 + 2ix^2y - y^2x + iyx^2 - 2xy^2 - y^3i + x + iy + 1\\
    \end{gather*}

    Finalmente agrupando los valores reales e imaginarios 

    \begin{gather*}
        f(z) = (x^3 - y^2x - 2xy^2 + x +1) + (2x^2y + yx^2 - y^3  + y)i\\
        f(z) = (x^3 - 3xy^2 + x +1) + (y + 3x^2y - y^3)i
    \end{gather*}

    Entonces se tiene que 

    \begin{mdframed}
        \vspace{-0.25cm}
        \begin{gather}
            u(x,y) = (x^3 - 3xy^2 + x +1)\\
            v(x,y) = (y + 3x^2y - y^3)
        \end{gather}
        \vspace{-0.3cm}
    \end{mdframed}
    \newpage
    \item $f(z) = \frac{z^{*}}{z}$
    
    Expresando en términos de $x,y$ entonces 

    \begin{gather*}
        f(z) = \frac{(x-iy)}{(x+iy)}\\
        f(z) = \frac{x}{(x+iy)} - \frac{iy}{(x+iy)} \\
        f(z) = \frac{x}{(x+iy)}\frac{(x-iy)}{(x-iy)} - \frac{iy}{(x+iy)}\frac{(x-iy)}{(x-iy)} \\
        f(z) = \frac{x(x-iy)}{(x^2 + y^2)} - \frac{iy(x-iy)}{(x^2+y^2)} \\
        f(z) = \frac{x^2-iyx}{(x^2 + y^2)} - \frac{iyx + y^2}{(x^2+y^2)} \\
        f(z) = \frac{x^2-y^2}{(x^2 + y^2)} - i\frac{2xy}{(x^2+y^2)} \\
    \end{gather*}

    Entonces

    \begin{mdframed}
        \vspace{-0.25cm}
        \begin{gather}
            u(x,y) = \frac{x^2-y^2}{(x^2 + y^2)}\\
            v(x,y) = - \frac{2xy}{(x^2+y^2)}
        \end{gather}
        \vspace{-0.3cm}
    \end{mdframed}
    
\end{enumerate}