\begin{problem}{3}
    Suppose that $f(z) = x^2 -y^2 -2y +i(2x-2xy)$, where $z = x+iy$. Write $f(z)$ in terms of $z$ and simplify the result.
\end{problem}


Recordando que la parte real de un número complejo puede ser expresada como 

\begin{gather*}
    \Re = \frac{z + z^{*}}{2}
\end{gather*}

y la parte imaginaria 

\begin{gather*}
    \Im = \frac{z - z^{*}}{2i}
\end{gather*}

Ahora, definiendo $z$ como $z = x + iy$ entonces 

\begin{gather*}
    x = \frac{z + z^{*}}{2} \;\;\;\;\; y = \frac{z - z^{*}}{2i}
\end{gather*}

Remplazando en $f(x)$ 


\begin{gather*}
    f(x) = \left(\frac{z + z^{*}}{2}\right)^{2} - \left( \frac{z - z^{*}}{2i}\right)^2 - 2( \frac{z - z^{*}}{2i}) + i\left(2\frac{z + z^{*}}{2} - 2 \frac{z + z^{*}}{2}\frac{z - z^{*}}{2i}\right)\\
\end{gather*}

Expandiendo los productos notables y simplificando términos 

\begin{gather*}
    f(x) = \left(\frac{z^2 +2zz^{*}+ (z^{*})^2}{4}\right) + \left( \frac{z^2 -2zz^{*} + (z^2)^{*}}{4}\right) - \left( \frac{z - z^{*}}{i}\right) + i\left(z + z^{*} +  i\left(\frac{z^2 - (z^2)^{*}}{2}\right)\right)\\
\end{gather*}

Mediante racionalización se obtiene que $1/i = -i$

\begin{gather*}
    f(x) = \left( \frac{z^2  + (z^2)^{*}}{2}\right) + iz - iz^{*} + iz + iz^{*} -  \left(\frac{z^2 - (z^2)^{*}}{2}\right)
\end{gather*}

Finalmente, eliminando términos semejantes se obtiene la expresión solo en términos de $z$

\begin{mdframed}
    \vspace{-0.25cm}
    \begin{gather}
    f(x) =  (z^{2})^{*} + 2iz
    \end{gather}
    \vspace{-0.3cm}
\end{mdframed}

