\begin{problem}{5}
    Show that when $0 < |z - 1| < 2$,
    \begin{gather}
        \frac{z}{(z-1)(z-3)} = -3 \sum_{n = 0}^{\infty}\frac{(z-1)^n}{2^{n+2}} - \frac{1}{2(z-1)}
    \end{gather}
\end{problem}

\subsection*{SoluciÃ³n}
Descomponiendo $f(x)$ en fracciones parciales 

\begin{gather*}
    \frac{z}{(z-1)(z-3)} = \frac{A}{(z-1)} + \frac{B}{(z-3)}\\
    z = A(z-3) + B(z-1) = Az - 3A + Bz - B
\end{gather*}
esto implica el siguiente sistema de ecuaciones

\begin{gather*}
    -3A - B = 0 \quad \rightarrow \quad B = -3A\\
    A + B = 1   \quad \rightarrow \quad A = -1/2 \quad B = 3/2
\end{gather*}
entonces 

\begin{gather}
    \frac{z}{(z-1)(z-3)} = -\frac{1}{2(z-1)} + \frac{3}{2(z-3)}
\end{gather}
como estamos en el intervalo $0 < |z - 1| < 2$, la cota inferior indica que $ z > 1$, por lo tanto, la singularidad en $z=1$ no se puede aproximar en series de potencia. La cota superior indica que $|z-1|/2 < 1$.

\begin{gather*}
    f(z) = -\frac{1}{2(z-1)} - \frac{3}{2}\frac{1}{2 + (1-z)} = -\frac{1}{2(z-1)} - \frac{3}{4}\frac{1}{1 - (z-1)/2}
\end{gather*}
finalmente 

\begin{result}
    \begin{gather}
        f(z) = -\frac{1}{2(z-1)} - \frac{3}{2^2}\sum_{n = 0}^{\infty}\left(\frac{z-1}{2}\right)^n\\
        f(z) = -\frac{1}{2(z-1)} - 3\sum_{n = 0}^{\infty}\frac{(z-1)^n}{2^{n+2}}
    \end{gather}
\end{result}