\begin{problem}{5}
    Write the Maclaurin series for the function:
    \begin{gather*}
        f(z) = \sin(z^2)
    \end{gather*}    
\end{problem}

Tomando la definición del seno en función de funciones exponenciales 

\begin{gather*}
    \sin(z) = \frac{e^{iz} - e^{-iz}}{2i}
\end{gather*}
Recordando la serie para la función exponencial 

\begin{gather*}
    e^{z} = \sumserie \frac{z^n}{n!}
\end{gather*}
Remplazando $z = iz$ y $z = -iz$ en la serie de Maclaurin para la función exponencial se obtiene

\begin{gather*}
    \sin(z) = \frac{1}{2i}\sumserie\left(\frac{(iz)^n}{n!} - \frac{(-iz)^n}{n!}\right) = \frac{1}{2i}\sumserie\left(1 - (-1)^n\right) \frac{(iz)^n}{n!}
\end{gather*}
Tomando los valores de $n$ para los cuales la serie es no nula, entonces se obtiene que $n = 2n+1$.

\begin{gather*}
    \sin(z) = \frac{1}{2i}\sumserie 2i^{2n}i\frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!} = \sumserie (-1)^{n}\frac{z^{2n+1}}{(2n+1)!}
\end{gather*}
En esta expresión podemos sustituir $z = z^2$ y se obtiene que

\begin{mdframed}
    \vspace{-0.4 cm}
    \begin{gather}
        \sin(z^2) = \sumserie (-1)^{n}\frac{(z^2)^{2n+1}}{(2n+1)!} = \sumserie (-1)^{n}\frac{z^{4n+2}}{(2n+1)!} 
    \end{gather}
\end{mdframed}